\section{Projektergebnisse}
\subsection{Soll-Ist-Vergleich}
Um das Projektergebnis festzustellen wurde das eingerichtete System mit dem, vor der Installation erstellten Anforderungskatalog (vgl. \ref{sec:anforderung}) verglichen:\\

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabularx}{0.85\textwidth}{p{0.45\textwidth}|c}
        \hline
        &  \textbf{Nextcloud-Installation} \\
        \hline
        Hosting on Premise & \checkmark \\
        \hline
        Teilen von Daten per generierten Link & \checkmark \\
        \hline
        Absichern des Links per Passwort und Ablaufdatum  & \checkmark \\
        \hline
        Erstellung von Gruppenordnern & \checkmark  \\
        \hline
        Unterstützung vieler Benutzer & im Projektzeitraum nicht testbar \\
        \hline
        LDAP-Anbindung & \checkmark  \\
        \hline
    \end{tabularx}
    \setcaptionwidth{0.8\textwidth}
    \caption{Vergleich gewünschte Funktionen zu neuer Ist-Zustand}
    \label{tab:sollist}
\end{table}
Wie in Tabelle \ref{tab:sollist} zu erkennen ist wurden alle Anforderungen, bis auf die Unterstützung vieler Benutzer, erfüllt. Leider war es im Projektzeitraum nicht möglich einen Test mit mehreren Abteilungen/Filialen durchzuführen. Dies muss im Nachgang zu diesem Projekt erfolgen, um auch diese Anforderung als erfüllt oder nicht erfüllt zu deklarieren.

\subsection{Kosten-Nutzen-Analyse}
Da das Projekt \glqq Auswahl und Einrichtung einer on Premise gehosteten Cloud-Lösung\grqq{} auf den vorhandenen Virtualisierungshosts der Firma Wenzel Präzision GmbH durchgeführt wurde, fielen keine Anschaffungskosten für zusätzliche Hardware an. Zusätzlich traten durch den Einsatz der Community Edition auch keine Kosten für das installierte System auf. Somit ist auch die Anforderung, ein möglichst kostengünstiges und gleichzeitig funktionsreiches Cloudspeichersystem einzurichten, voll erfüllt.

\subsection{Fazit und Ausblick}
Mit der Installation der Nextcloud Community Edition wurde für die Firma Wenzel Präzision GmbH ein kostengünstiges und ein, schon in der Grundinstallation, funktionsreiches Cloudspeichersystem bereitgestellt. Dieses lässt sich bei Bedarf noch mit weiteren Funktionen aus dem mitgelieferten App-Store erweitern. Zusätzlich wäre zur Vermeidung größerer Probleme der Abschluss eines Supportvertrags möglich. Für den Roll-Out auf das ganze Unternehmen sind noch weitere Tests und Prüfungen vorgesehen. Angesicht der Fall-Studie über die Migration der technischen Universität Berlin auf Nextcloud\cite{Hildmann2017} werden keine größeren Probleme erwartet.